亞氏保加症少年掟汽油彈判感化3年 覆核改判入教導所 上訴庭：不可以患病作犯罪藉口 質疑有否足夠悔意

患有亞氏保加症的 15 歲少年被指於 2019 年 11 月 18 日，在柴灣已婚警察宿舍外掟汽油彈，他早前承認縱火罪，獲原審裁判官何俊堯判處最長的 3 年感化，律政司不服判刑提覆核獲批，改判教導所。上訴庭今頒下書面判詞，指裁判官指少年犯案「好大程度可以歸咎於」其種種症狀的說法並不完全正確，並指少年知道自己行為犯法，甚至對損毀財物表歉意，只是對宿舍住戶無動於衷，上訴庭認為答辯人可以對其症狀的影響作出控制，但選擇放棄，故不能以此作為干犯嚴重罪行的理由或藉口。

申請人為律政司，答辯人為現時 16 歲，案發時 15 歲的男學生。案件由高院首席法官潘兆初、上訴庭法官彭偉昌及原訟庭法官潘敏琦處理。潘兆初早前曾指，報告顯示少年於情緒及壓力處理有所改善，顯示他於足夠誘因下可控制自己的情緒及處理壓力，並強調縱火屬嚴重罪行，如是成年被告，根據案例可被判處 4 至 5 年即時監禁，並指被告於報告中提及遭人脅迫這一事宜，質疑他對案件有否足夠自省及悔意。

上訴庭今於判詞中指，原審裁判官審理案件時，於數方面的評估有欠妥善，包括忽略本案有另一女子參與犯案，令本案更加惡劣；沒有處理答辯人經社交平台人士一名男子，上訴庭認為涉案情況顯示三人是夥同犯罪，並早有預謀，甚至連逃走路線都早有定案，只是答辯人犯案後被即時截獲。上訴庭指，答辯人稱自己和父親爭執，並在一時氣憤下犯案，此說法雖然未受挑戰，但法庭最少也要根據以上的客觀事實去理解，但原審裁判官卻完全忽略此問題。

3隻狗官都係痴撚線
叫個病人唔好病

上訴庭認為答辯人可以對其症狀的影響作出控制，但選擇放棄

香港醫學取得重大突破

屌你老母

黑暴的洗腦文宣 真係害人不淺
已經trigger 左好多
情緒 精神 家庭 有問題
弱智 亞氏保加 自閉 ADHD 等人事（典型手足）
因為情緒被煽動
而出來暴動
佢哋根本唔明白自己爭取什麼
已經有很多呢類手足被判罪
呢班人被利用 真係可憐

個法官癡撚左線呀

人權律師夏博義:香港法官好專業,絕無司法迫害

法庭幾時做埋神醫

例如這位 輕度智障 精神障礙 及自閉手足

還有 畢慧芬 智障 女手足
其他的例子太多 不能盡錄

推